洛歇馬丁演示激光武器 畫面出現疑似中國054A導彈護衛艦引關注

激光武器在未來是最有可能取代火炮地位的武器，近日，美國最大武器供應商洛歇馬丁（Lockheed Martin）公司發布的短片展示了裝備在戰機上的激光武器系統，畫面中出現了中國054A導彈護衛艦，引發了外界關注。

據「防務博客」網站8月16日報道，洛歇馬丁公司8月11日在社交媒體上發布了一段短片，展示了為未來戰場研發的激光武器系統，這種系統能夠讓其使用者以「閃電般」的速度消除威脅。

短片中介紹，該公司的激光系統技術目前已經可以用於抵禦小型火箭、炮彈、小型無人機、小型艦艇和輕型車輛，射程約為1.6公里。而隨着激光功率水平的不斷提升，這種系統將能夠應對更大的威脅，射程也更遠。而在空中應用能力方面，機載激光系統將能夠以光速擊落來襲導彈。

值得注意的是，在該公司發布的演示動畫中，出現了一艘與中國054A艦外形高度相似的3D艦船模型，用於演示F-16戰鬥機使用激光吊艙攔截艦對空導彈的能力。

054A艦是中國海軍最新型的護衛艦，首艦徐州號於2006年9月30日下水，於2008年服役。054A艦身設計與054型護衛艦相仿，火力則比較054型護衛艦強勁許多，為中國海軍裝備的第一種區域防空型護衛艦。

據了解，美國空軍研究實驗室（AFRL）至少從2013年就開始進行名為「自我保護高能激光演示系統」（SHiELD）項目的研究。美國空軍原計劃在2021年開始進行首個完整的原型系統的測試，但這項測試因為技術難度和新冠肺炎疫情的影響已經被推遲到了2023年。

根據該計劃，激光武器系統將被安置在額外的吊艙內，可以掛載戰鬥機或轟炸機的機翼下方，用於防禦地對空和空對空導彈。

洛歇馬丁公司因參與美對台軍售，此前中國外交部發言人趙立堅宣布，決定採取必要措施對洛歇馬丁公司實施制裁。

呢間野真係痴撚線
如果每艘美帝航母都配備激光炮
所有導彈都變廢鐵

Ace combat

快上戰機

臭鼬出品 必屬佳品

功率問題可以點解決

班友仲想話用機海戰術 以飽和攻擊突破美國航空母艦防空

得啖笑

光棱坦克

雷電d戰機呀

到US space force可以將激光炮搬上太空轟落地球時美國是咪無敵

可能已經有，無公怖無人知

真.皇天擊殺

共軍聲稱擁有一款搭載GTX 690戰術核顯示卡導彈

聯合國成員簽左條約禁止喺亞軌道上部處武器

00鎮魂曲一野打落去

JA GA

斬艦刀

航母殺手冇得打飛機了

咁咋？香港果啲可以燒得著紙㗎喎

你覺得美國仲care UN咩

美國雷射將軍

你唔care大家都可以唔care姐

好奇想問下
如果導彈外殼用反光面
會唔會令到激光武器攔截唔到

係啊，問題係世界上有邊幾個國家有實力投放武器上太空？？

如果導彈用哂反射物料既話 仲打唔打到落
同埋入射角 ＝ 出射角
會唔會誤傷友軍

放到又點
支俄美全部都有打衛星既能力
你未放到上人地度已經比人射落嚟啦

反射光線=/=反射埋能量

個啲防光物料應該會熔撚埋，美軍呢啲激光energy應該好大

裝響戰機度係咪同視距外攻擊嘅理念相反左

電力系統解決到未?先前個計劃先至因為咁失敗左

日本好似duck

所以美國咪有太空軍
同埋你確定支俄有呢個能力射太空啲野落黎？

人地點知你射上去嘅係普通衛星定有武器嘅衛星？

我仲記得第一次玩
食中晒支炮（唔識避）
立即收咗我皮

Anti-satellite weapons (ASAT) are space weapons designed to incapacitate or destroy satellites for strategic military purposes. Several nations possess operational ASAT systems. Although no ASAT system has yet been utilised in warfare, a few nations have shot down their own satellites to demonstrate their ASAT capabilities in a show of force. Only the United States, Russia, China, and India have demonstrated this capability successfully.

係咪準備進入UC年代喇

雷射槍

真係game changer
防空導彈＝垃圾
幾百美金一發激光換人地幾幾百萬一發防空導彈

激光武器係一條線咁出
定係
可以配搭散射（地圖炮）
或
反射 將一個區咁攻擊/防守

射粒衛星，支俄都應該有咁嘅能力嘅，但係有無咁嘅膽量就另計。

所以我都唔知美國佬驚乜。佢D艦隊唔好話游台海，就算佢游維港，支那都唔會有膽出手。

中國有狸霧

Ban咗WMD姐
laser weapon/ kinetic bombardment係冇ban到

都唔跟UA la，咩軍用民用咩鳩都炸左落黎先la，到時俄中印就多撚謝，分分通有野copy到。

如果支導彈全身包圍住都係鏡 仲有無用？

分分鐘

SR-71
最靚最型沒有之一

無知一問
陰天會唔會加buff勁啲？

你會唔會大大聲話自己唔跟規矩做嘢啊，就算射武器上太空都偷偷地射啦

X37B
太空戰機可以長時間係太空飛行
遲D可以撘載激光炮

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

メガ粒子炮

暫時得1.6公里攻擊距離

1.6公里真係好近 意味俾對家擊中機會都好大

成條片都係CG

唔係話幾蚊美金咋咩

用一次就俾人check到la，要毀滅政權不如用核。

粒彈飛緊, 架F16又飛緊
但都可以HOLD緊TARGET, 有冇咁痴線

睇條片佢呢支雷射用黎防飛彈

即係直接用laser射爆粒導彈？

我覺得美國佬係故意撚狗
扮曬野唔夠人
到時用人地啲艦做激光試驗品

請對美國軍備有信心 全部都打撚死人

激光武器 裝塊鏡反射就收皮啦 到時炸爆自己

好耐無聽過

化學激光
利申：9up

再進化 強化後 應該可以應用起人造衛星上 全球覆蓋
即應用起美帝個太空軍：星球大戰計劃

美軍未完成既玩具係唔會公佈出黎 公佈即係已經測試好晒 係差在未ready到正規化地步

鏡面激光蝕刻就有左好耐

你話激光穿唔穿到鏡啦？

而成日講既幾多nm光刻機，就係響塊令過鏡面既晶圓上面用激光雕刻電路板

B-1B都正

9 up:
輕盁版核電 (黑科技)

現實推測:
一次性, 用大Capactior起飛前充電(hight Voltage), 類似傻瓜機用完即棄, 但我想高能的要靠化學激光

Lmt

聽聞美軍做到laser 係因為發明左特別耐熱玻璃可集能量。要反射都要有美軍做到

聽聞美軍做到laser 係因為發明左特別耐熱玻璃可集能量。

聽聞只係一元美金一射。即係好少能量就射到。中國一次射灑300個核彈都可以欄到。

一元一射， 可能美軍係laser wavelengths 著手。 用少左能源

問過強国啲毒霧未？

睇下美國幾睇得起你

支那快啲射多幾支打飛.......丫東風DF導彈.
美國爸爸表示想早啲學定彈道數據試下套激光新玩具, 賣俾台灣玩下.

Tu-160 最靚

等天滅中共，不如等美滅中共

高達地圖炮不是夢

building

冇錯 用光速去攔截導彈

SR-71真係型到
不過真係得個快字 缺點多到

又有野偷 正呀

幾年前有咗個可用樣板，將架747定c130，拆剩飛行必需野，裝個裝置上去，打咗一炮。

一發就可以摧毀整個航母戰鬥群

加多個核子鍵盤就完美了

細細個玩command and conquer general美軍超級武器既離子炮同埋乜載具都有既激光雷射炮

咪玩, 初代核彈空中爆炸都講緊方圓3至5公里完全掃平, 何況係之後嗰啲?

就算唔引發連鎖發應嘅核爆直接催毁, 核污染一樣都係會好嚴重, 保護城市都只會照舊用地對空攔截

激光唔會用嚟擋核彈用, 只係用嚟反反艦𡭎彈, 唔駛出海下下帶咁多支炮準備反擊咁解.

呢個真， 其實我最怕唔是中共會點核武反擊， 而是

1. 在發射井引爆攬抄
2.射落海蒸發海水 （參考比堅尼行動，對海軍用核武）（穿三點式都是核武）
3.唔見左核武，流入恐怖分子作dirty bomb

除非可以移民火星，如果唔是一樣大鑊

攬炒 is ok 亂射核彈去過海到

要用積層裝甲

來生要做美國人
美帝真係好勁
將好多好科幻既野慢慢現實化

其實真係擋到
但犧牲成個國家人民健康

香港晨早有激光武器啦

時速千幾既戰機
射程得1.6km
Target lock完得幾秒反應射佢落黎

聯合國就玩完

手持LMT好安全

型撚到

用uv 去pattern 啲photoresists 咋喎， 唔係直接刻個pattern 落silicon 到

玩雷射筆

個角度好難tune喎

呢個世界冇一種物料係100%反射光線
可能反射99%已經係好優質既反光物料
而如果激光功率夠大，你吸收左果1%已經足以熔左你
(9up)

如果係咁既話，用於探測既電磁波都會比佢全部反射
咁其實唔用激光用巡航導彈追蹤佢都可以
(9up)

核電 小型化

星戰咁

終於知道點解要咁多韮菜

三百蚊美金廢晒全支國核彈

所以先整死支那光刻相關技術係鋪路

呢啲先係真正激光武器
香港警察拎支laser pointer就當激光槍
貽笑大方

中國一早有

北京有霧霾

你拋書包都唔好用中三physics咁柒啦

話唔定衛星微波炮都有

我諗磁軌炮機會大d

咩事

美國咁多左膠
無可能啦

Like below?

咁枝激光用既鏡片呢

油做金色就無事喇

光棱坦克 光棱塔

勁過佢

終極動員令：將軍 果d 有個角色好撚多雷射

估唔到實係有

下 認真討論 想睇下有冇專家詳細講下個原理
又拋咩撚野書包?
你呢個回覆真係好撚無謂

香港一早有啦 班黑警同法庭成日話香港人有激光槍激光炮

明明係空軍將軍 猛禽王
有無玩過架

遲啲成個殖民星撞落某國

咁細個夾倉 銷毀紅外線導引頭 無線電靠其他幹擾
9up

勁撚到

直情係抄高達
磁軌炮
激光武器
電池裝甲

10km內自動排除

衛星微波炮

福特級大把電同你玩

激光咁精準，唔會用人手同人眼瞄準咁兒戲掛

用濃煙霧可以擋到激光砲？
支那船好大煙架喎

突然想起鐵血入面
MS有納米塗層裝甲防激光兵器

中俄肯定係會係聯軍
至於英美果堆有幾多人真係唔知
反正共產主義都唔會係歐洲班人想見到
制死俄羅斯時中國就用佢優惠待遇黎幫俄羅斯
而家中國同時制死 佢地都唔會有咩退路

軌道炮

係喎，我鳩左

艦載有GE加持應該唔係問題，DDG1000同LCS設計時已經預左激光用電

我記得愈多光塔反射就愈勁

紅軍用電塔加電冰海推過去

呢個問題咪即係隱形戰機問題，但係wavelength同能量唔同

可能下代戰機有ifield

冇用的
射程太短改進到到一百公里就話

冇用, 激光武器用黎做防禦就夠, 要炸鳩佢既用返傳統導彈就夠

白天鵝
啊啊啊啊啊啊，好難取捨
黑鳥vs白天鵝

唔會
今次俄幫印度

Tu-160向航母群射飛彈
跟住F-14追上去射AIM-54

中國有打台灣能力
打未

有冇廿年前?

光稜塔

越射越珍貴

Ion cannon

又想搵返C&C General 嚟炸吓班全球解放軍

果陣我話ISIS係抄GLA

六脈神劍

俄都幫白俄羅斯
佢都曾經幫克里米亞
好似都有幫過敘利亞
你真係想知俄羅斯既幫助代表咩?

幫白俄正常 親俄獨裁政府
佢當克里米亞分離派自己俄國人
敘利亞政府係親俄獨裁 反抗派親美歐

而家賣玩具比印度 中國訂單就暫停 好明顯已經take side

你只係否定中俄合作
2個都係獨裁政權
無論美國消滅是但一個 另一個都會玩完
美國都唔會咁傻唔明白呢樣野
要打一定係預左要打晒中俄

雷射炮咋話,鴨寮街一早有得賣啦

X高達射衛星炮咪得
直接係月球SET個激光基地, 發射激光落地球某一部戰艦/戰機
再發射衛星炮

沒錯，激光武器主要問題之一
仲有天氣問題